好鄰舍：警指控粗疏 無懼對簿公堂

節錄

好鄰舍：警指控粗疏 無懼對簿公堂

■警方指控好鄰舍北區教會涉欺詐，該會註冊社工劉家棟日前亦遭警方帶走。

【本報訊】。。。。。。。。。。。。教會昨網上發文指警方「空洞粗疏的指控絕不會成立」，質疑所謂洗黑錢罪只是掩眼法，實際是政權赤裸裸的打壓。

警方前日到好鄰舍觀塘聚會點、粉嶺辦事處及三間無家者宿舍搜查，拘捕教會37歲女員工及24歲前女董事，通緝教會堂主任陳凱興夫婦。昨午5時半，教會在facebook發帖指兩被捕女子獲保釋，「請為兩位姊妹的身體禱告，求主耶穌的平安與她們同在」。

教會昨發帖文「本會賬目清晰 無懼對簿公堂」，教會註冊社工劉家棟亦轉貼該帖文，帖文稱「今天受逼迫的是教會及社福團體，明天遭欺壓的就是每個仍然堅守公義的群眾」。

24社福團體促當局解凍戶口

教會強調每年都聘專業會計師核數，確保符合慈善團體牌照資格，指警方粗疏指控絕不會成立，「警方所謂的『洗黑錢罪』只是障眼法，實質就是政權赤裸裸的打壓」；又形容「香港司法正步入黑暗深淵，然而我們堅信本會得清白之時，就是香港重光之日」。另指最令人痛心是，一直服務的無家者和弱勢社群因政治打壓而受苦，「連累基層弱勢絕不是應得的結果」。

24個社福團體透過香港社會工作者總工會fb發表聯合聲明，指教會銀行戶口被凍結，令其向無家者等提供的社會服務或因而停止運作，迫使無家者再次流離失所，要求當局盡快解凍戶口。

公民黨秘書長、大律師梁嘉善指，政府未向公眾交代陳凱興如何涉及眾籌洗黑錢、有關犯罪活動屬甚麼活動、為何其太太亦涉案前，要求銀行凍結其戶口，「只能反映佢哋（警方）係好兒戲咁處理」，料打擊外資對本港國際金融中心的地位。

Push

巴打我同你嗰名

今
天
不
走
資

明
天
走
不
了
資

一定要堅持，否則所有為正義奮鬥香港人死得更快

撐

對簿公堂贏咗又點
佢冇成本
根本佢玩哂

港共搵鄭紀航判咪得

黑警依可能係想搵受助人名單出黎

有班狗官係度，香港唔會有公義

好快果24個社福團體又一齊被洗黑錢

根本鳩凍

係粗疏㗎 係求其㗎
不過最後判你坐一年先

要告返轉頭先有威力

中國香港警察其實係有公信力
今時今日比中國香港警察拉 都算係一種人格證明